\section{Blatt}

\begin{aufg}[6 Punkte]
\glqq Ist schon Weihnachten \ldots\grqq, denkt sich der Grinch, der nichts mehr hasst als das Fest der Harmonie. Aus Rache will er aus der harmonischen Reihe alle Summanden, die die Ziffer Null enthalten, streichen und hofft, damit die Welt in Chaos zu st\"urzen. Sein Vorhaben kann nur aufgehalten werden, wenn die so entstandene \emph{unharmonische} Reihe
\[
 \frac{1}{1} + \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \ldots + \frac{1}{9} + \frac{1}{11} + \ldots + \frac{1}{19} + \frac{1}{21} + \ldots + \frac{1}{29} + \frac{1}{31} + \ldots
\]
konvergiert. Konvergiert oder divergiert die Reihe?
\end{aufg}

\bigskip

\begin{lsg}[Carlotta Hohaus, Gina Walter]
Wir teilen die \emph{unharmonische} Reihe auf und betrachten alle Summanden, die die gleiche Stellenanzahl im Nenner haben, zusammen.
Betrachtet man die Nenner mit \emph{n} Stellen, gibt es genau $9^{n}$ von diesen, da an jeder der \emph{n} Stellen genau $9$ Ziffern stehen können.
Jeder der n-stelligen Summanden ist nun auf jeden Fall kleiner $\frac{1}{10^{n-1}}$. Somit gilt für die \emph{unharmonische} Reihe folgendes:
\begin{align*}
U&<\sum\limits_{n=1}^\infty 9^{n}\frac{1}{10^{n-1}}\\
&=9\sum\limits_{n=1}^\infty 9^{n-1}\frac{1}{10^{n-1}}\\
&=9\sum\limits_{n=1}^\infty (\frac{9}{10})^{n-1}\\
&=9\sum\limits_{n=0}^\infty (\frac{9}{10})^{n}
 \end{align*}
Somit haben wir eine geometrische Reihe produziert. Die geometrische Reihe konvergiert, wenn die Basis kleiner als $1$ ist, was $\frac{9}{10}$ erfüllt.
Diese geometrische Reihe konvergiert gegen $\frac{1}{1-\frac{9}{10}}=\frac{1}{\frac{1}{10}}=10$ und somit ist
\begin{align*}
U<9*10=90
\end{align*}
Da U zusätzlich streng monoton wachsend, konvergiert die \emph{unharmonische} Reihe und somit wurde der Grinch bei seinem Vorhaben, die Welt ins Chaos zu st\"urzen, aufgehalten. 
\end{lsg}


\bigskip


\begin{aufg}[6 Punkte]
\"Uberpr\"ufen Sie, ob die folgenden Reihen konvergieren oder divergieren.
\begin{enumerate}[label=$\mathrm{(\roman*)}$, ref=$\mathrm{\roman*}$]
\item $\sum\limits_{k=1}^\infty \frac{1}{k^2}$
\item $\sum\limits_{n=1}^\infty \frac{n^4}{2^n}$
\item $\sum\limits_{p=5}^\infty \binom{p+2}{p}^{-\frac1p}$
\item $\sum\limits_{n=2}^\infty \frac1n \left( \sqrt[n]{n} - \sqrt[n+1]{n+1} \right)$
\item $\sum\limits_{q=1}^\infty (-1)^{q+1} \frac{\sqrt[q]{q}}{q}$
\item $\sum\limits_{n=100}^\infty \frac{1}{\sqrt{n!}}$
\end{enumerate}
\end{aufg}

\bigskip

\begin{lsg}%\mbox{ }
Es gilt zu überprüfen, ob die folgenden Reihen konvergieren oder divergieren.
\begin{enumerate}[label=$\mathrm{(\roman*)}$, ref=$\mathrm{\roman*}$]
\item $\sum^{\infty}_{k=1}\frac{1}{k^2}$ Wir versuchen die Konvergenz durch das finden einer konvergenten Majoranten zu beweisen. \\
Abschätzung:
\begin{align*}
\sum^{\infty}_{k=1}\frac{1}{k^2} = \sum^{\infty}_{k=1}\frac{2}{k^2 + k^2} \leq \sum^{\infty}_{k=1}\frac{2}{k^2 + k} = \sum^{\infty}_{k=1}\frac{2}{k(k + 1)}
\end{align*}
Dies können wir jetzt noch umschreiben:
\begin{align*}
&\sum^{\infty}_{k=1}\frac{2}{k(k + 1)} \\
= & \sum^{\infty}_{k=1}\frac{2(k-(k+1))}{k(k + 1)(k-(k+1))} \\
= & \sum^{\infty}_{k=1}\left(\frac{2k}{k(k+1)(k-(k+1))}-\frac{2(k+1)}{k(k+1)(k-(k+1))}\right) \\
= & \sum^{\infty}_{k=1}\left(\frac{2}{(k+1)(k-(k+1))}-\frac{2}{k(k-(k+1))}\right) \\
= & \sum^{\infty}_{k=1}\left(\frac{2}{k^2-k(k+1)+k-(k+1)}-\frac{2}{k^2-k(k+1)}\right)
\end{align*}
\begin{align*}
= & \sum^{\infty}_{k=1}\left(\frac{2}{k^2-k^2-(k+1)}-\frac{2}{k^2-k^2-k}\right) \\
= & \sum^{\infty}_{k=1}\left(\frac{2}{-(k+1)}-\frac{2}{-k}\right) \\
= & \sum^{\infty}_{k=1}\left(\frac{2}{k}-\frac{2}{k+1}\right)
\end{align*}
Nun haben wir eine Teleskopsumme, die wie folgt aussieht:
\begin{align*}
\sum^{\infty}_{k=1}\left(\frac{2}{k}-\frac{2}{k+1}\right) = \left(\frac{2}{1} - \frac{2}{2}\right) + \left(\frac{2}{2} - \frac{2}{3}\right) + \left(\frac{2}{3} - \frac{2}{4}\right) \pm \ldots
\end{align*}
Dies kann man jetzt so umklammern, dass nur noch der erste und der letzte Wert übrig bleiben.
\begin{align*}
\sum^{\infty}_{k=1}\left(\frac{2}{k}-\frac{2}{k+1}\right) = &\frac{2}{1} + \left(-\frac{2}{2} + \frac{2}{2}\right) + \left(-\frac{2}{3} + \frac{2}{3}\right) + \left(-\frac{2}{4} + \frac{2}{4}\right) \pm \ldots \\
= & 2 - \lim_{k \to \infty}\frac{2}{k} = 2 - 0 = 2
\end{align*}
Somit haben wir für die Reihe $\sum^{\infty}_{k=1}\frac{1}{k^2}$, mit $\sum^{\infty}_{k=1}\frac{2}{k(k + 1)}$ eine konvergente Majorante gefunden, wodurch $\sum^{\infty}_{k=1}\frac{1}{k^2}$ absolut konvergent ist, und damit nach Satz 3.65 konvergent.

\item $\sum^{\infty}_{n=1}\frac{n^4}{2^n}$ Anwenden des Wurzelkriteriums (W.K.).
\begin{align*}
a_n:=\frac{n^4}{2^n} \overset{\text{W.K.}}{\Rightarrow} &\sqrt[n]{\left|\frac{n^4}{2^n}\right|} = \sqrt[n]{\frac{n^4}{2^n}} \\
= &\frac{\sqrt[n]{n^4}}{\sqrt[n]{2^n}} = \frac{(\sqrt[n]{n})^4}{2}
\end{align*}
Wir wissen nach Beispiel 3.5 (iii), dass der $\lim_{n \to \infty}\sqrt[n]{n} = 1$ ist. Daraus folgt nach Satz 3.16:
\begin{align*}
\lim_{n \to \infty} \frac{(\sqrt[n]{n})^4}{2} = \frac{\lim_{n \to \infty} (\sqrt[n]{n})^4}{\lim_{n \to \infty} 2} = \frac{1^4}{2} = \frac{1}{2} < 1 \\
\Rightarrow \text{absolut konvergent} \overset{\text{Satz 3.65}}{\Longrightarrow} \text{konvergent}
\end{align*}

\item $\sum^{\infty}_{p=5}\binom{p+2}{p}^{-\frac{1}{p}}$
\begin{align*}
\sum^{\infty}_{p=5}\binom{p+2}{p}^{-\frac{1}{p}} = &\sum^{\infty}_{p=5}\left(\frac{(p+2)!}{p!((p+2)-p)!}\right)^{-\frac{1}{p}} = \sum^{\infty}_{p=5}\left(\frac{(p+2)!}{p!\cdot 2!}\right)^{-\frac{1}{p}} \\
= &\sum^{\infty}_{p=5}\left(\frac{(p+2)\cdot (p+1) \cdot p!}{p!\cdot 2!}\right)^{-\frac{1}{p}} = \sum^{\infty}_{p=5}\left(\frac{(p+2)\cdot (p+1)}{2!}\right)^{-\frac{1}{p}} \\
= & \sum^{\infty}_{p=5}\left(\frac{2!}{(p+2)\cdot (p+1)}\right)^{\frac{1}{p}} = \sum^{\infty}_{p=5}\left(\frac{\sqrt[p]{2}}{\sqrt[p]{(p+2)\cdot (p+1)}}\right) \\
= & \sum^{\infty}_{p=5}\left(\frac{\sqrt[p]{2}}{\sqrt[p]{p+2}\cdot \sqrt[p]{p+1}}\right)
\end{align*}
Wir betrachten nun den Grenzwert der Folge $a_p:=\left(\frac{\sqrt[p]{2}}{\sqrt[p]{p+2}\cdot \sqrt[p]{p+1}}\right)_p$:
\begin{align*}
\lim_{p \to \infty}\frac{\sqrt[p]{2}}{\sqrt[p]{p+2}\cdot \sqrt[p]{p+1}}
\end{align*}
Wir dürfen nach Satz 3.16 nun die einzelnen Grenzwerte betrachten.
\begin{align*}
&\frac{\lim\sqrt[p]{2}}{\lim\sqrt[p]{p+2}\cdot \lim\sqrt[p]{p+1}} \\
= & \frac{1}{1\cdot 1} = 1
\end{align*}
Da es sich hier um keine Nullfolge handelt, kann die Reihe $\sum^{\infty}_{p=5}\binom{p+2}{p}^{-\frac{1}{p}}$ erst recht nicht konvergieren, also muss sie divergent sein.

\item $\sum^{\infty}_{n=2}\frac{1}{n}(\sqrt[n]{n}-\sqrt[n+1]{n+1})$ Wir versuchen wieder die Konvergenz durchs finden einer konvergenten Majoranten zu zeigen. \\
Abschätzen:
\begin{align*}
\sum^{\infty}_{n=2}\frac{1}{n}(\sqrt[n]{n}-\sqrt[n+1]{n+1}) \leq \sum^{\infty}_{n=2}(\sqrt[n]{n}-\sqrt[n+1]{n+1})
\end{align*}
Nun haben wir eine Teleskopreihe, die wie folgt aussieht:
\begin{align*}
\sum^{\infty}_{n=2}(\sqrt[n]{n}-\sqrt[n+1]{n+1}) = &(\sqrt{2} - \sqrt[3]{3}) + (\sqrt[3]{3} - \sqrt[4]{4}) + (\sqrt[4]{4} - \sqrt[5]{5}) + \ldots \\
= &\sqrt{2} + (-\sqrt[3]{3}) + \sqrt[3]{3}) + (-\sqrt[4]{4} + \sqrt[4]{4}) + (-\sqrt[5]{5} + \sqrt[5]{5}) + \ldots + (-\lim_{n \to \infty} \sqrt[n]{n}) \\
= &\sqrt{2} - \lim_{n \to \infty} \sqrt[n]{n} \\
= &\sqrt{2} - 1
\end{align*}
Somit wissen wir, dass unsere Teleskopreihe nach $\sqrt{2} - 1$ konvergiert, wodurch wir eine konvergente Majorante für die Reihe $\sum^{\infty}_{n=2}\frac{1}{n}(\sqrt[n]{n}-\sqrt[n+1]{n+1})$ gefunden haben.

\item $\sum^{\infty}_{q=1}(-1)^{q+1}\frac{\sqrt[q]{q}}{q}$. Dies ist eine alternierende Reihe: Wir zeigen nun, dass $(b_q)_{q > 0}:=\left(\frac{\sqrt[q]{q}}{q}\right)_q$ eine monoton fallende Nullfolge ist. Dann ist nämlich nach dem Satz 3.67 (Konvergenzkriterium von Leibniz) unsere alternierende Reihe konvergent. Wir zeigen also nun, dass der Grenzwert $0$ ist:
\begin{align*}
\lim_{q \to \infty}\frac{\sqrt[q]{q}}{q} \\
= \lim_{q \to \infty}\left(\sqrt[q]{q}\cdot \frac{1}{q}\right)
\end{align*}
Wir wissen das sowohl $\sqrt[q]{q}$ und $\frac{1}{q}$ konvergiert, aus diesem Grund können wir mit Satz 3.16 es nun so schreiben.
\begin{align*}
= &\lim_{q \to \infty}\sqrt[q]{q}\cdot \lim_{q \to \infty}\frac{1}{q} \\
= &1 \cdot 0 = 0
\end{align*}
Somit ist unsere Folge $(b_q)_q$ eine Nullfolge. \\
Dadurch, dass $\sqrt[q]{q}$ ab einer ganzen Zahl von $3$ monoton fällt und, müssen wir nur noch die Fälle $q=1$ und $q=2$ betrachten.
\begin{itemize}
\item[$q=1$:]\begin{align*}
1 = \frac{\sqrt[1]{1}}{1} < \frac{\sqrt[1+1]{1+1}}{1+1} = \frac{\sqrt[2]{2}}{2}
\end{align*}
Dies stimmt, da die Quadratwurzel von 2 ungefähr bei $1,4$ liegt und dies geteilt durch $2$ kleiner als $1$ ist.
\item[$q=2$:]\begin{align*}
&\frac{\sqrt[2]{2}}{2} < \frac{\sqrt[2+1]{2+1}}{2+1} = \frac{\sqrt[3]{3}}{3} \\
\Leftrightarrow &\frac{\sqrt[2]{2^3}}{2^3} < \frac{1}{9} \\
\Rightarrow &\frac{2 \cdot \sqrt[2]{2}}{8} \\
\Rightarrow &\frac{\sqrt[2]{2}}{4} = \frac{\sqrt{2}}{\sqrt{2^4}} = \frac{\sqrt{2}}{(\sqrt{2})^4} \\
= &\frac{1}{(\sqrt{2})^3} = \frac{1}{\sqrt{8}} \\
\Rightarrow \frac{1}{\sqrt{8}} > \frac{1}{9}
\end{align*}
Dies stimmt auch, da $\frac{1}{9} < \frac{1}{8} < \frac{1}{\sqrt{8}}$
\end{itemize}
Somit ist $\sum^{\infty}_{q=1}(-1)^{q+1}\frac{\sqrt[q]{q}}{q}$ konvergent.

\item $\sum^{\infty}_{n=100}\frac{1}{\sqrt{n!}}$ Anwenden des Quotientenkriteriums (Q.K.).
\begin{align*}
a_n:=\frac{1}{\sqrt{n!}} \overset{\text{Q.K.}}{\Longrightarrow} \left|\frac{\sqrt{n!}}{\sqrt{(n+1)!}}\right| = \sqrt{\frac{n!}{(n+1)!}}= \sqrt{\frac{1}{n+1}}
\end{align*}
Da hier der Limes Inf = Limes Sup ist, reicht es den Limes von $\sqrt{\frac{1}{n+1}}$ zu betrachten.
\begin{align*}
\lim_{n \to \infty} \sqrt{\frac{1}{n+1}} = \sqrt{\lim_{n \to \infty} \frac{1}{n+1}} = \sqrt{0} = 0 < 1
\end{align*}
Somit ist die Reihe $\sum^{\infty}_{n=100}\frac{1}{\sqrt{n!}}$ konvergent.
\end{enumerate}
\end{lsg}

\bigskip

\begin{aufg}[6 Punkte]
Gegeben sei die Reihe $\sum\limits_{n=0}^\infty 2^{(-1)^n-n}$. Zeigen Sie:
\begin{enumerate}[label=$\mathrm{(\roman*)}$, ref=$\mathrm{\roman*}$]
\item Die Reihe konvergiert; geben Sie eine konvergente Majorante an.
\item Die Konvergenz der Reihe ergibt sich auch mit Hilfe des Wurzelkriteriums.
\item Das Quotientenkriterium gibt keine Information \"uber das Konvergenzverhalten.
\end{enumerate}
\end{aufg}
 
\bigskip

\begin{lsg}\mbox{ }
\begin{enumerate}[label=$\mathrm{(\roman*)}$, ref=$\mathrm{\roman*}$]
\item Anzugeben ist die konvergente Majorante.
\begin{align*}
\sum^{\infty}_{n=0} 2^{(-1)^n - n} = \sum^{\infty}_{n=0} \left|\frac{2^{(-1)^n}}{2^n}\right| \leq \sum^{\infty}_{n=0} \frac{2}{2^n}
\end{align*}
Wenn wir nun zeigen, dass $\sum^{\infty}_{n=0} \frac{2}{2^n}$ konvergiert, dann haben wir unsere konvergente Majorante. Dafür nutzen wir das Wurzelkriterium.
\begin{align*}
a_n:=\frac{2}{2^n} \overset{\text{W.K.}}{\Longrightarrow} \lim_{n \to \infty}\sqrt[n]{\left|\frac{2}{2^n}\right|} = \lim_{n \to \infty}\frac{\sqrt[n]{2}}{\sqrt[n]{2^n}} = \lim_{n \to \infty}\frac{\sqrt[n]{2}}{2} = \frac{1}{2} < 1
\end{align*}
Da nach dem W.K. es kleiner als $1$ ist, ist $\sum^{\infty}_{n=0} \frac{2}{2^n}$ konvergent und somit eine konvergente Majorante zu $\sum^{\infty}_{n=0} \frac{2^{(-1)^n}}{2^n}$.
\item Konvergenz über das W.K. ermitteln.
\begin{align*}
a_n:= \frac{2^{(-1)^n}}{2^n} \overset{\text{W.K.}}{\Longrightarrow} \limsup_{n \to \infty}\sqrt[n]{\left|\frac{2^{(-1)^n}}{2^n}\right|}
\end{align*}
\begin{align*}
\limsup_{n \to \infty}\sqrt[n]{\frac{2^{(-1)^n}}{2^n}} = \limsup_{n \to \infty}\frac{\sqrt[n]{2^{(-1)^n}}}{\sqrt[n]{2^n}} = \limsup_{n \to \infty}\frac{\sqrt[n]{2^{(-1)^n}}}{2}
\end{align*}
Wir betrachten nun die Fälle $n$ ist gerade und $n$ ist ungerade.
\begin{itemize}
\item $n$ ist gerade:
\begin{align*}
n = 2k ,k\in \mathbb{N} \\
\Rightarrow &\limsup_{k \to \infty}\frac{\sqrt[2k]{2^{(-1)^{2k}}}}{2} = \limsup_{k \to \infty}\frac{\sqrt[2k]{2^{1^k}}}{2} \\
= &\limsup_{k \to \infty}\frac{\sqrt[2k]{2}}{2} = \frac{1}{2} < 1 \Rightarrow \text{konvergent}
\end{align*}

\item $n$ ist ungerade:
\begin{align*}
n = 2k+1 ,k \in \mathbb{N} \\
\Rightarrow &\limsup_{k \to \infty}\frac{\sqrt[2k+1]{2^{(-1)^{2k+1}}}}{2} = \limsup_{k \to \infty}\frac{\sqrt[2k+1]{2^{1^k \cdot (-1)}}}{2} \\
= &\limsup_{k \to \infty}\frac{\sqrt[2k+1]{2^{(-1)}}}{2} = \limsup_{k \to \infty}\frac{\sqrt[2k+1]{\frac{1}{2}}}{2} \\
= &\frac{1}{2} < 1 \Rightarrow \text{kovergent}
\end{align*}
\end{itemize}
Hieraus folgt nach dem Einschnürungssatz, dass $\limsup_{n \to \infty}\frac{\sqrt[n]{2^{(-1)^n}}}{2} = \frac{1}{2} < 1$ ist, da $\frac{\sqrt[n]{\frac{1}{2}}}{2} \leq \frac{\sqrt[n]{2^{(-1)^n}}}{2} \leq \frac{\sqrt[n]{2}}{2}$, dies bedeutet, dass $\sum^{\infty}_{n=0} 2^{(-1)^n - n}$ konvergiert nach dem W.K..
\item Z.z.: Das Quotientenkriterium gibt keine Information über das Konvergenzverhalten. Es muss also dies gelten:
\begin{align*}
\liminf\left|\frac{a_{n+1}}{a_n}\right|\leq 1 \leq \limsup\left|\frac{a_{n+1}}{a_n}\right|
\end{align*}
Ermitteln des Limes Sup von $\sum^{\infty}_{n=0} 2^{(-1)^n - n}$ mit Hilfe von Q.K., $a_n:=2^{(-1)^n - n}$:
\begin{align*}
\limsup\left|\frac{a_{n+1}}{a_n}\right| = &\limsup\left|\frac{2^{(-1)^{n+1}-(n+1)}}{2^{(-1)^n - n}}\right| = \limsup\left|\frac{2^{(-1)^{n+1}}}{2^{n+1}}\cdot \frac{2^n}{2^{(-1)^n}}\right| \\
=& \limsup\left|\frac{2^{(-1)^{n+1}}\cdot 2^n}{2^{(-1)^n}\cdot 2^{n+1}}\right| = \limsup\left|\frac{2^{(-1)^{n+1}}}{2^{(-1)^n}\cdot 2}\right| = \limsup\left|\frac{2^{(-1)^n \cdot (-1)}}{2^{(-1)^n}\cdot 2}\right| \\
=& \limsup\left|\frac{2^{(-1)^n \cdot (-1)}\cdot 2^{(-1)^n \cdot (-1)}}{2}\right| = \limsup\left|\frac{4^{(-1)^{n+1}}}{2}\right| = \limsup\left|\frac{4^{(-1)^{n+1}}}{2}\right|
\end{align*}
Es gibt jetzt 2 Möglichkeiten, entweder ist $n$ ungerade oder gerade.
\begin{itemize}
\item \begin{align*}
&n = 2k ,k \in \mathbb{N} \\
&\Rightarrow \lim_{k \to \infty}\left|\frac{4^{(-1)^{2k+1}}}{2}\right| = \lim_{k \to \infty}\frac{4^{(-1)}}{2}= \frac{1}{8}
\end{align*}
\item\begin{align*}
&n = 2k + 1, k \in \mathbb{N} \\
&\Rightarrow \lim_{k \to \infty}\left|\frac{4^{(-1)^{2k+1+1}}}{2}\right| = \lim_{k \to \infty}\left|\frac{4^{(-1)^{2k+2}}}{2}\right| = \lim_{k \to \infty}\left|\frac{4^{1^k\cdot 1}}{2}\right| = \lim_{k \to \infty}\frac{4}{2} = 2
\end{align*}
\end{itemize}
Da der größere Grenzwert die $2$ ist, ist auch unser $\limsup\left|\frac{4^{(-1)^{n+1}}}{2}\right| = 2 > 1$, der kleinere Grenzwert wäre dann das Limes Inf von $\left|\frac{4^{(-1)^{n+1}}}{2}\right|$. Somit ist unser Limes Inf $= \frac{1}{8} < 1$ und wir können somit keine Aussage aus dem Quotientenkriterium ziehen.

\end{enumerate}
\end{lsg}


\bigskip


\begin{aufg}[6 Punkte]
Es seien $(a_n)_n$ und $(b_n)_n$ Folgen in~$\R^+$ und es existiere 
\[
 \gamma\coloneqq \lim_{n\to\infty} \frac{a_n}{b_n} > 0\,.
\]
Zeigen Sie: die Reihen $\sum a_n$ und $\sum b_n$ haben dasselbe Konvergenzverhalten.
\end{aufg}


\bigskip

\begin{lsg}  
\end{lsg}


\bigskip

\begin{aufg}[2 Punkte; Sonderaufgabe; wird fortgesetzt, Anleitung lesen; separate Abgabe]\label{aufg:sonder1}
Es sei $M\subseteq\R$, $M\not=\emptyset$ und $x>0$ f\"ur alle $x\in\M$. Wir setzen
\[
 \frac1M \coloneqq \left\{ \frac1x \in \R \colon x\in M \right\}\,.
\]
Zeigen Sie: Ist $\inf M >0$, dann gilt 
\[
 \sup \frac1M = \frac{1}{\inf M}\,.
\]
\end{aufg}

\bigskip

\begin{lsg}
\end{lsg}

\bigskip 

\begin{center}
 {\large\textbf{Untenstehende Anleitung zur Sonderaufgabe beachten!}}
\end{center}

\bigskip


\noindent
\textbf{Anleitung zur Sonderaufgabe:} Mit Aufgabe~\ref{aufg:sonder1} machen wir ein Experiment, das Sie n\"achste Woche erfahren werden. Die Aufgabe wird also fortgesetzt. Was m\"ussen Sie im Moment tun?

Jede Abgabegruppe bearbeitet diese Aufgabe bitte mit h\"ochster Priorit\"at und versucht, eine m\"oglichst gute L\"osung aufzuschreiben. Diese Aufgabe schreiben Sie bitte auf ein separates Blatt oder eine separate Datei und senden Sie an Ihre \"Ubungsleiter*innen in einer separaten Datei. Versehen Sie die Abgabe mit Ihren Namen, aber \textbf{nicht} mit Ihrem Matrikelnummern. 

Es ist wichtig, dass jede Gruppe eine Abgabe einreicht. Wenn Sie die Aufgabe nicht vollst\"andig l\"osen k\"onnen, geben Sie bitte eine Teill\"osung oder Erkl\"arung Ihrer Versuche und Ans\"atze ab.

Am 14.12.\@ erfahren Sie, wie das Experiment weitergeht.

