\section{Blatt}

\begin{aufg}[6 Punkte]
Beweisen Sie Satz~3.42.
\end{aufg}

\bigskip

\begin{lsg}
\end{lsg}

\bigskip


\begin{aufg}[6 Punkte]
Bestimmen Sie alle H\"aufungswerte der Folge~$(x_n)_{n\in\N}$ mit 
\[
 x_n \coloneqq (-1)^{\lfloor \frac{n}{2}\rfloor} \left( 7 + (-1)^n\left(1+\frac1n\right)^{n+1} \right)\,. 
\]
Bestimmen Sie au{\ss}erdem $\limsup x_n$ und $\liminf x_n$.
\end{aufg}

\bigskip

\begin{lsg}
\end{lsg}

\bigskip

\begin{aufg}[6 Punkte]
Es sei $(a_n)_{n\in\N}$ eine beschr\"ankte Folge in~$\R$. Wir definieren die Folge~$(b_n)_{n\in\N}$ der \emph{arithmetischen Mittel} durch
\[
 b_n \coloneqq \frac1n\sum_{k=1}^n a_k\,.
\]
Zeigen Sie:
\begin{enumerate}[label=$\mathrm{(\roman*)}$, ref=$\mathrm{\roman*}$]
\item Es gilt $\liminf a_n \leq \liminf b_n \leq \limsup b_n \leq \limsup a_n$.
\item Wenn $(a_n)_n$ konvergiert, dann konvergiert auch $(b_n)$. Was ist dann der Grenzwert von $(b_n)$?
\end{enumerate}
\end{aufg}
 
\bigskip

\begin{lsg}\mbox{ }
\begin{enumerate}[label=$\mathrm{(\roman*)}$, ref=$\mathrm{\roman*}$]
\item 
\end{enumerate}
\end{lsg}

\bigskip

\begin{aufg}[6 Punkte]
Es seien $\alpha$ und $x_1$ reelle \textbf{positive} Zahlen. Weiterhin sei die Folge~$(x_n)_{n\in\N}$ definiert durch 
\[
 x_{n+1} \coloneqq \frac12\left(x_n + \frac{\alpha}{x_n}\right) \quad\text{f\"ur $n\in\N$.}
\]
Zeigen Sie, dass die Folge $(x_n)_n$ konvergiert und bestimmen Sie ihren Grenzwert.
\end{aufg}

\bigskip

\begin{lsg}  

Vorgehensweise:
\begin{enumerate}
    \item Zeige, dass $x_2 > \sqrt{\alpha}$ für $x_1 \neq \sqrt{\alpha}$
    \item Zeige, dass $x_n > \sqrt{\alpha}$ für $n \geq 2$
    \item Zeige, dass $x_n$ monoton fällt für $n \geq 2$
    \item $\lim x_n = \lim x_{n+1} = \sqrt{\alpha}$ ist Grenzwert
\end{enumerate}

Für $x_1$ gibt es die drei Möglichkeiten $x_1 = \sqrt{\alpha}$, $x_1 < \sqrt{\alpha}$, $x_1 > \sqrt{\alpha}$, aus denen jeweils $x_2 \geq \sqrt{\alpha}$ folgt:

\noindent
\underline{Fall 1:} 
\begin{align*}
x_1 &= \sqrt{\alpha} \\
\Rightarrow x_2 &= \frac{1}{2} \left( \sqrt{\alpha} + \frac{\alpha}{\sqrt{\alpha}} \right) = \sqrt{\alpha}
\end{align*}
 also ist für $x_1 = \sqrt{\alpha}$ $x_n$ eine konstante Folge mit $x_n = \sqrt{\alpha}$.

\noindent
\underline{Fall 2:} $x_1 < \sqrt{\alpha} \Rightarrow x_1 = \sqrt{\alpha} - h_1$, wobei $h_1 > 0$ und $h_1 < \sqrt\alpha$
\begin{align*}
\Rightarrow x_2 &= \frac{1}{2} \left( \sqrt{\alpha} - h_1 + \frac{\alpha}{\sqrt{\alpha} - h_1} \right) \\
\left(\text{mit} \frac{1}{\sqrt{\alpha} - h_1} > \frac{1}{\sqrt{\alpha}}\right)\quad \Rightarrow x_2 &> \frac{1}{2} \left( \sqrt{\alpha} - h_1 + \frac{\alpha}{\sqrt{\alpha}} \right) \\
(\text{mit} -h_1 < 0)\quad \Rightarrow x_2 &> \frac{1}{2} \left( \sqrt{\alpha} + \frac{\alpha}{\sqrt{\alpha}} \right) = \sqrt{\alpha}
\end{align*}


\noindent
\underline{Fall 3:} $x_1 > \sqrt{\alpha} \Rightarrow x_1 = \sqrt{\alpha} + h_1$, wobei $h_1 > 0$ und $h_1 < \sqrt\alpha$
\begin{align*}
\Rightarrow x_2 &= \frac{1}{2} \left( \sqrt{\alpha} + h_1 + \frac{\alpha}{\sqrt{\alpha} + h_1} \right) \\
& = \frac{1}{2} \left(\frac{\left(\sqrt{\alpha} + h_1\right)^2}{\sqrt{\alpha} + h_1} + \frac{\alpha}{\sqrt{\alpha} + h_1} \right) \\
&= \frac{1}{2} \left(\frac{\alpha + 2\sqrt{\alpha} h_1 + h_1^2 + \alpha}{\sqrt{\alpha} + h_1} \right) \\
&= \frac{1}{2} \left(\frac{2\alpha + 2\sqrt{\alpha} h_1 + h_1^2}{\sqrt{\alpha} + h_1} \right) \\
&= \frac{1}{2} 2\sqrt{\alpha} \frac{\sqrt{\alpha} + h_1 + \frac{h_1^2}{2\sqrt{\alpha}}}{\sqrt{\alpha} + h_1} \\
&= \sqrt{\alpha} \left(1 + \frac{h_1^2}{2\sqrt{\alpha}\left(\sqrt{\alpha} + h_1\right)}\right) \\
\Rightarrow x_2 &> \sqrt{\alpha}
\end{align*}
Betrachte nun beliebige $n \geq 2$. Per Induktion wird gezeigt, dass $x_n > \sqrt{\alpha}$ ist:
\begin{align*}
    \text{Induktionsanfang:}&\quad x_2 > \sqrt{\alpha} \quad(\text{ist erfüllt, siehe oben}) \\
    \text{Induktionsvoraussetzung:} & \quad \text{für ein festes, beliebiges $n \in \mathbb{N}$, $n \geq$ gilt:}\, x_n = \sqrt{\alpha} + h_n (h_n > 0) \\
    \text{Induktionsschritt:}&\quad x_{n+1} = \frac12\left(x_n + \frac{\alpha}{x_n}\right) \\
    (\text{nach I.V.})\Rightarrow&\quad x_{n+1}= \frac12\left(\sqrt{\alpha} + h_n + \frac{\alpha}{\sqrt{\alpha} + h_n}\right) \\
    (\text{analog Fall 3})\Rightarrow&\quad x_{n+1} = \sqrt{\alpha} \left(1 + \frac{h_n^2}{2\sqrt{\alpha}\left(\sqrt{\alpha} + h_n\right)}\right) > \sqrt{\alpha},
\end{align*}
also folgt aus der Induktionsannahme für $n$, dass die Aussage für $n+1$ wahr ist. Somit gilt nach dem Satz der vollständigen Induktion $x_n > \sqrt{\alpha}$ für $n\geq 2$.

Es bleibt zu zeigen, dass $x_n$ monoton fällt für $n\geq 2$, also $x_{n+1} - x_n < 0$:
\begin{align*}
    x_{n+1} - x_n &= \frac12\left(x_n + \frac{\alpha}{x_n}\right) -x_n\\
    &= \frac12\left(\frac{\alpha}{x_n} - x_n\right) \\
    &= \frac12\frac{\alpha - x_n^2}{x_n} \\
    &= \frac{1}{2 x_n} \underbrace{\left(\sqrt{\alpha} + x_n\right)}_{>0} \underbrace{\left(\sqrt{\alpha} - x_n\right)}_{<0} \\
    \Rightarrow x_{n+1} - x_n < 0,
\end{align*}
also ist $x_n$ monoton fallend.

Sei Der Grenzwert $\lim x_n \coloneqq x$. Dann ist auch $\lim x_{n+1} = x$
\begin{align*}
    \Rightarrow \lim x_{n+1} &= \frac12 \left(\lim x_n + \frac{\alpha}{\lim x_n}\right) \\
    \Rightarrow x &= \frac12 \left(x + \frac{\alpha}{x}\right) \\
    \Leftrightarrow 2x &= x + \frac{\alpha}{x} \Leftrightarrow x = \frac{\alpha}{x} \Leftrightarrow x^2 = \alpha \Leftrightarrow x = \sqrt{\alpha} \\
    \Rightarrow \lim x_n &= \sqrt{\alpha}
\end{align*}
Die Reihe konvergiert also gegen $\sqrt{\alpha}$.
\end{lsg}



